# Домашнее задание Bash
 Создан скрипт с названием scripthw.sh
 
 Как было указано в задании, скрипт обрабатывает X исходящих и Y входящих запросов
 Соответственно скрипт запускается с двумя параметрами `./scripthw.sh 5 5`
 Скрипт парсит файл `access.log`
Реализована защита от запуска посредствам создания файла, lock.sh
```
[if test -f "$lock"
then
	echo "script already running"
	sleep 20
else
	touch lock.sh]
```
Реализовано чтение из файла, где сохранена дата посленего запуска скрипта.
если файла нет, то скрипт создает его и проверяет весь лог.
Это реализовано с помощью переменной Temp - если времени посленего запуска нет -
то парсим файл access.log, если есть, то парсим только то , что попадет в tempfile (позже)

```
if test -f "$last"
	then
		lasttime=$(cat $last)
		temp=tempfile
		
	else 
		touch last.sh
		lasttime=2019:08:14:09:31:52 # указано определенное последнее время запуска для примера, чтобы скрипт работал  
		#lasttime=`date '+%Y:%m:%d:%H:%M:%S'`  # так будет на боевом скрипте
		echo $lasttime > last.sh 
		temp=access.log
	fi
```
Проиводим к сравнимому соответствию даты в логе и дату последнего запуска.
все строки из лога с датами позже последнего запуска попадают в во временный tempfile

```
lasttime=$(echo $lasttime |awk -F: '{print $1 $2 $3 $4 $5 $6}')
IFS=$'\n'
for line in $(cat $logFile)
do
	IFS=" "
	count=0
	for unit in $line
	do
		let count++
		if [ $count -eq 4 ]
		then
		logtime=$(echo $unit | sed  's+/Aug/+:08:+g' |awk -F: '{print $3 $2 substr($1,2) $4 $5 $6}')
			if [[ $logtime -ge $lasttime ]]
			then 
			echo $line >> tempfile
			fi
		fi
	done
done
```
Дальше парсим либо весь лог, либо то, что отсортировали во временный файл (переменная temp), в зависимости запускался ли скрипт до этого или нет.
результаты парсинга заносим в файл result, который потом отправляем на почту пользователю.


```
mail -s “report” kkorshunov@c1000018.com < result

sleep 5
# удаляем временные файлы
rm -f lock.sh
rm -f tempfile
#rm -f result # на всякий случай оставляем результирующий файл, можно раскомментить
#echo $currenttimehuman > last.sh # на боевом скрипте фиксируем текущую дату запуска для последующих запусков и вычислений

```
После всех операций удаляем временные файлы,  закомментил строку с удалением result, чтобы можно было  посмотреть результаты работы скрипта 

Добавляем в crontab строчку для ежечасного выполнения
Crontab -e 

0 */1 * * * /home/kkorshunov/Documents/stands-05-bash/scripshw.sh 5 5


```
trap_event() {
    res=$?
    if [ $res -ne 0 ]; then
    	rm -f lock.sh
    fi
}

trap "trap_event" INT TERM EXIT
```
В случае  если скрипт прервет свое выполнение, ошибка будет отловлена и файл защиты от повторного запуска будет удален. 

